Binnen deuren daar Lady Catherine, boeken en een biljart, maar heren niet altijd binnen deuren zijn; en in de nabijheid van de Parsonage, of de aangenaamheid van de wandeling ernaar toe, of van de mensen die erin woonden, de neven en nichten vonden een verleiding uit deze periode van wandelen daarheen bijna elke dag.
Ze belden op verschillende tijdstippen van de ochtend, soms afzonderlijk, soms samen, en nu en dan vergezeld van hun tante.
Het was hun allemaal duidelijk dat kolonel Fitzwilliam kwam omdat hij hadden plezier in hun samenleving, een overtuiging die natuurlijk aanbevolen hij nog steeds meer; en Elizabeth werd herinnerd door haar eigen voldoening in met hem zijn, evenals door zijn duidelijke bewondering van haar, van haar voormalige favoriet George Wickham; en hoewel ze ze vergeleken, zag ze er was minder boeiende zachtheid in de manieren van kolonel Fitzwilliam, ze geloofde dat hij de best geïnformeerde geest zou hebben.
Maar waarom meneer Darcy zo vaak naar de Parsonage kwam, was het moeilijker begrijpen.
Het zou niet voor de samenleving kunnen zijn, omdat hij daar vaak zat tien minuten samen zonder zijn lippen te openen; en toen hij sprak, het leek eerder het effect van noodzaak dan van keuze - een offer fatsoen, geen plezier voor hemzelf.
